% contient la description des différentes méthodes pour traiter les rotations de la décomposition

There are numerous methods to process the two rotations of the geometric decomposition. In addition to the multi-pass resampling method for affinity \cite{szeliski2010high}, the method in Fourier due to Yaroslavky \cite{unser1995convolution} is well-known for its efficiency. This section briefly compares the two. The multi-pass method has also numerous alternatives since it is a decomposition which allow several interpolation methods. Here convolutions with a raised cosine-weighted sinc and interpolations with splines are compared.




%Pour les deux rotations dans la décomposition, plusieurs méthodes sont possibles : en plus de la méthode de traitement des affinités multi-étapes \cite{szeliski2010high}, la méthode de Yaroslavsky \cite{unser1995convolution} est connue pour son efficacité à traiter les rotations. On cherchera donc à les comparer. La méthode multi-étapes n'étant qu'une décomposition d'une affinité en quatre opérations, la comparaison se fera aussi entre plusieurs implémentations de cette méthode, en faisant varier la manière d'interpoler (convolution par un \emph{raised cosine-weighted sinc}, interpolation par des splines).

Theoretically it is not correct to use splines here since the decompositon has been conceived for filtering with $h(\frac{\dot{}}{s})$ which has a variable support. However with rotations $u_{max}=v_{max}=1$, so the parameter $s$ does not impact the two first call to $\mathcal R$. If the rotation has a small angle, $r_v$ and $r_h$ are close to 1, so $s$ has very little impact, and the generally variable support is constant. In this case there is no theoretical problem.

The results are shown figure \ref{troiscentrotations} and \ref{rotalena}. The multi-pass method is used in the algorithms.


%Il est théoriquement incorrect d'utiliser des splines pour cette interpolation (on rappelle qu'on convole avec $h(\frac{\dot{}}{s})$ pour filtrer les fréquences voulues ; le support du filtre est adaptatif). Cependant, dans le cas des rotations, $u_{max}$ et $v_{max}$ valent 1, donc le paramètre $s$ n'a pas d'influence sur les deux premiers $\mathcal R$. Si de plus la rotation est d'angle faible, $r_v$ et $r_h$ sont proches de 1, donc $s$ a très peu d'influence. Donc dans ce dernier cas, convoler avec un filtre à support adaptatif (qui sera finalement un support fixé) ou interpoler par des b-splines ne change rien au niveau théorique.
